點解而家啲歌手抖氣聲要咁大?

以前老一派就完全無呢個問題

有啲位係要咁樣嘅

風格嚟

唔掂囉

打得飛機多

以前果啲儀器錄唔到啫

以前歌手會練降低透氣聲量

咁現場呢

個咪收得好

廢囉

教唱歌既問題?

以前收音差
而家收音好

一樣無抖氣聲

唱法問題
好多時係監製想歌手唱得多D「感情」
所以要求歌手抖氣聲較多

舊派歌手既唱法就冇抖氣聲
界線應該係95左右
彭羚我覺得係新舊唱法既過渡
陳奕迅打後就個個歌手會用抖氣聲「營造」歌曲氣氛

張學友 鄭e健無抖氣聲 唔好賴哩樣果樣啦

唔夠氣就唔夠氣啦，懶咩營造氣氛

賴

有啲係既 不過雞容千fa果種扯蝦就唔太似營造氣氛

千禧年代大部分歌手都係有抖氣聲
我唔知係潮流定係唱歌老師唔在乎抖氣聲呢樣野

舊底實力派一樣有啲呼吸聲大嘅，例如羅時豐；你估個個係鄧麗君、費玉清

容祖兒

因為唔夠氣，以前啲歌手離開個咪好遠，所以收唔到啲抖氣聲，依家啲歌手唱歌，同個咪好似連體嬰咁，唔好話抖氣聲，吞口水都聽到

無抖氣聲係基本
先至可以控制大到需要時有定無，大聲定細聲，去營造氣氛唱感情
但而家新嗰班本末倒置，根本造唔到無抖氣聲，就同人講抖氣聲係用嚟營造氣氛唱感情。

睇佢演唱會又跳又唱都無抖氣聲